點解香港可以咁on9 到到都天橋連天橋

香港發展有時真係好on9
台北有d地方同香港好似都係商廈林立
但有d地方個種新舊交替 兩種感覺同時存在好舒服
太陽曬落大雨時係街到行係會唔方便
但起碼可以感受到當地人生活

睇返香港 新發展既都會有天橋
商場連商場 屋苑連屋苑
明明唔同區 但環境都係差唔多 都係連鎖店連鎖店連鎖店
所有野都係copy&paste 毫無新意
點解香港可以咁撚on9
點解人地做到 香港永遠都做咩到

人口太多

就係你呢d人令到成個社會落後

係咁架啦
好出奇呀?

我都想有咁大影響力

下，咁先方便喎，好過下下等燈位

荃灣 橋+路 雙線發展
冇問題喎

冇天橋就系冧啦on9仔

啲撚樣又要上天橋sell嘢

汽車交通主導咗城市規劃
資產階級搶奪咗話語權
以前社區小商舖同街坊嚮各式各樣嘅公共空間連結
變成商場壟斷嘅消費主義
官商合謀嘅管理模式
無咗居民主導嘅自生活力
詳見 the death and alive of great American cities

天橋連天橋有咩問題? 好方便喎

咩係“系冧”

？？？

不知幾方便

係咁嫁啦
你去做規劃啦一係

天橋都有得反?

好方便 但社區會消失

天橋連天橋其實唔ON9, 以有限嘅土地所得出嘅發展模式, 空出返地面比交通工具使用

ON9嘅地方係商場連商場先岩,
有人話社區會消失, 主要係因為商家著重大型商場, 並唔直接關天橋事, 舊式屋邨好多時都係平台連平台, 但會係商鋪=球場=公園 咁連法

巴打明我講咩

依樣又係 唔講唔記得

咁要睇返其實你目標係想講地鋪定小店?

地鋪...覺得唔係重點, 每個城市都有規劃特色, 可能係人為, 亦都可能係環境造成, 天橋連天橋可以係未來減低交通影響嘅其中一個方法

咁你咪移民去台灣囉

係
好似禾輋瀝源連到去沙田街市好運中心咁
就有多種各式各樣嘅設施
有休息空間
而去到沙田中心新城市希爾頓偉華中心嗰邊
就淨番全部商店商店
根據地契提供嘅公共空間
就割裂咗去各個樓層唔同地方
要九曲十三彎先去到
變得冷冷清清
重點唔在於天橋連天橋
而係商業主導賺錢至上嘅思想
最容易 access 嘅空間唔係招呼人
而係招呼消費者
每個獨立存在嘅公共空間同附近商舖都無連繫
變得好容易管理
如果你覺得最珍貴最容易到達嘅空間
確實同意係應該俾商舖賺錢業主收租
咁我無嘢再講落去
大家對社會應該點運作有基礎嘅出入

空返出嚟畀咩交通工具? 公共交通工具同大眾運輸? 而家私家車多咁多, 道路又多咗啲, 巴士專線有冇增長? 乜多咗輕鐵咩?
人車分隔同行人優先,pedestrian-friendly唔同喎

天橋有乜問題

第三代新市鎮係transit-oriented(MTRCL-dominated)但street-level就car-centric唔walkable, coarse-grain嘅大地段就入面充斥住地慘連鎖商場, 扭曲咗CDA; URA舊區重建項目只係冇咗離地城市用行人天橋商場連商場呢part

商場設計係跟 CDA 規矩
理論上係有咗 CDA 先再後有商場
CDA 被扭曲就自己反省下
無得賴地慘

荃灣咁樣好撚正wo 商場還商場 地舖又有得生存 雖然全撚部都係餐廳

多謝每日無意思咁150個送落黎啦

樓主真係笑死人， 冇天橋邊得黎方便

香港有幾大

將軍澳：架空城市，失敗
荃灣：路+橋，唔錯，但有改善空間

咁又唔撚得呀？

就算將軍澳南冇天橋
開d舖又咪一式一樣冇吸引力可言
清一色地產舖、幼稚園、補習中心、連鎖餐廳

樓主係咪鍾意感受被雨傘拮到既滋味?

如果冇橋 唔敢想像會幾塞車

樓主係咪住係香港架🙈幻想下返工個陣全部人等燈位，亂過馬路就知唔得啦

你試下中環金鐘灣仔冇哂行人天橋會點。

樓主喺新界餵牛

香港啲路已經咁塞車 你諗下無咗天橋會點

我覺得咁幾好 禾輋去火車站 有得揀 安全 又多鋪頭

巴打雖然我好認同你講嘅事實, 一個城市發展唔係單一進行就得, 巴打講嘅野正正就係顯示左香港政府根本無認真去解決規劃問題, 好多時都一局推一局, 但唔可以否定天橋連天橋本意上係對地面交通舒緩作用嘅建築模式

7年前有電視節目討論過

樓豬講觀念 連登班狗就追住方便嚟咬 哂氣

連登on9不知幾享受早m記午大家樂晚譚仔，買枝筆都要幫襯三聯既連鎖店生活

根本腥港所以既基建都係為左日後塞千萬隻豬而建

而人地國家係為左個地方著想而建

一班狗又咬鳩其他國家， 抬撚到自己高一高

荃灣：先有路後有橋
將軍澳：橋發展快過路

樓上有巴打提過沙田禾輋嘅例子, 顯示其實一個好嘅設計同規劃係可以帶出天橋模式嘅城市發展

只係香港主要發展都係BASE ON 商家嘅"超級市場"型式嘅發展, 所以點解巴打會覺得天橋只係得返"過導"嘅作用, 因為商家眼裡, 超級市場係解決市民"生活"最簡單直接而效益最大嘅方法

好似上次有個post貼新加坡屋既特別設計

之後又有班狗出嚟踩 咁樣咪浪費空間 , 無用盡一寸地土

明我上邊講咩未？

腥港豬真係豬

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

天橋連天橋先好喎

天橋連天橋先正喎

咁樓主又無話要全港都無天橋先得，
唔好非黑即白啦，
一係全港起，一係全港拆咩
天橋有佢嘅好處呢個無可置疑
個討論／爭議嘅重點應該係咩地方要有
咩地方可以唔起
天橋可以有好單純嘅行人輸送功能
例如喺中上環同金鐘呢啲路面交通咁繁忙嘅地區起天橋當然好啦

但如果天橋喺啲路面交通唔係咁繁忙嘅非商業/住宅區起，其實都減少咗社區嘅交流
當然，天橋係城市規劃嘅一部份，要討論天橋嘅價値，要講埋個地區其他方面嘅規劃配套

例如將軍澳馬鞍山，天橋用嚟連接一個個商場，令地面生活少咗，無地舖，無小店，商場入面係連鎖店，你真係鍾意咁？天橋就變咗加劇呢種情況嘅工具

荃灣本身只為早發展，地面嘅生活已經好豐富加上又多車，所以要起天橋疏導人潮姐
呢種情況，天橋咪無問題囉

我中學有個通識miss痴q左線
話天橋係英國佬起黎洗香港人腦
講咗成堂

連天橋無咩問題
問題係商場搭商場 copy and paste 無左地方特色

日本都多商場，但人地做到有社區 有住戶-小店-屋村-社居設施既完整社區，保留到濃厚地方色彩

講到底香港唔夠地，屋村都起哂係商場島之上，之後一座孤島連一座孤島

其實唔明點解唔大規模重點發展地下街，地面無位就搬落地下，以地鐵站為輔助基點發展

台北唯一好就係地下街

因為地下城連帶太多業權 道路問題 係多做多錯 少做少錯 唔做唔錯嘅政府理念之下 梗係死都唔搞，要搞梗係搞左啲可以容易短期掠水嘅項目

悶到

好難唔嘈
你睇下早一年 村屋同舊樓上網一直都比pccw獨霸 十幾年都話搞唔掂啲地權問題 又話掘唔到路 整唔到光纖 根本佢只係想賺盡你 上網費任佢開價

之後有個圍村佬見有肉食 開間電訊公司掘地傾地權搞光纖 雖然佢背後都有勢力方便談判 但一有舊大錢搵 就咩事都解決曬

起個地下城 鋪位多左 租金自然下調 起緊個時又影響生意 邊會有人冒險

有咩問題？

其實天橋幾合港閪賤種性格
乜撚都要快 乜撚都只要方便

所以港豬好少機會曬太陽，個個面青口唇白

多燈位咪慢

天橋連天橋
有吊雞車撞其中一條駛唔駛全部再整固？

天橋唔係問題

問題係90年代新市鎮嗰種生日蛋糕商場式發展啫

去過東京啲70年代發展嘅新市鎮，佢地係用大平台上面加唔同嘅露天商店街，細規模嘅商場同車站，再酌量用天橋去連接周邊住宅同公園，做到人車分隔之餘，平台上嘅寬倘行人路同空間又可以畀市民休憩

沙田同屯門都有類似嘅設計，但係香港人口密度高，變咗空間侷促